---
tags:
  - SVT
  - ressource
  - collège
  - lycée
---


# Exercices de génétique humaine

Ces exercices ont pour objectif de faciliter l'entraînement sur les notions d'hérédité dans le cadre des apprentissage en génétique humaine.

## Liens

[Le site](https://bio.forge.apps.education.fr/heredite/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/bio/heredite) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/bio/heredite/-/issues)

## Présentation générale 

Ils sont conçus pour être simples au niveau de l'expérience utilisateur, mais aussi simples au niveau du code utilisé (HTML + JavaScript).

Le code peut ainsi être repris simplement pour créer de nouveaux exercices similaires sur d'autres arbres généalogiques (pour des corrections de sujets d'examen par exemple).


#### Avenir de ces exercices

Ces pages (exercices guidés et solutions) s'avèrent extrèmement pratiques dans le cadre de l'apprentissage des principales lois de l'hérédité.

Toute bonne volonté est la bienvenue sur ce projet pour en faciliter encore plus l'accès et la diffusion.

#### Fork d'un travail de Stéphane Rabouin

Cet ensemble de pages a été, à l'origine, créé par Stéphane Rabouin, professeur de SVT et co-auteur de nombreux manuels scolaires. Ces anciens documents sont consultables à l'adresse suivante : http://svt.tice.ac-orleans-tours.fr/php5/publis/genetique/sommair.htm

Stéphane Rabouin n'a pas hésité pour passer ses documents originaux sous la licence CC-BY.

